車大元帥忠告林鄭吹水之害

2019年02月11日

車大元帥忠告林鄭吹水之害
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

車公在豬年變身香港最強KOL，初三由劉業強求得八十六籤，在解籤佬曲解「河蟹」下，寓意無端變成支持政府施政，全港譁然。香港評論人自然借題發揮，由於籤文提到「石田」，表面意思睇是填海地，石田意指無用之地，大家其實要小心土地供應，重蹈金融風暴八萬五之轍。第二個重點是畫餅充飢，車公的警告就好清楚，政府空言規劃未來，但定位不清，進退不得，市民無法受惠。車公靈籤廣泛討論程度直逼《施政報告》，因為大家對林鄭的政府，早已心存不滿，批評意見趁勢發圍。

藍圖偉大的口號治港

藍圖偉大、口號治港八字可以總括自九七以來特區政府施政的弊病，表表者是老懵董，八萬五人人有屋住，金融風暴時仍迷戀畫餅充飢，負資產燒炭不絕，政府就去搞科技大躍進，香港沙士百業蕭條期間，就好做唔做，準備為23條立法。林鄭乃老懵董隔代欽點接班人二號，一號梁振英可能因UGL案被習帝DQ，由二號機頂上，老懵董借團結香港基金會繼續做太上皇攝政。其實東大嶼填海計劃是老董baby，為大灣區建造新CBD，由林鄭接手變成政府政策在《施政報告》宣佈，由於倉卒行事，未經有關政策局官員及專家論證，所以一出閘就脫腳，財務評估全屬亂噏。至於另一重點搞科技大躍進，是呼應中共大灣區規劃及「中國製造2025」挑戰美國大計，借香港引進歐美先進實驗室，然後再轉移入內地。

九七前後政府施政最大分別，是香港殖民地政府有自主性，倫敦殖民地部、外交部及唐寧街十號無甚麼發展大計交香港總督執行，所以香港才能靈活地因地制宜、因事制宜。中國內戰中共49年建政，之後30年倒行逆施，大陸一方面閉關鎖國，香港一方面就難民不斷湧入。香港借勢利用大量「內地民工」，美其名叫抵壘政策，中門大開來者不拒，大量廉價勞動力令香港變成世界工廠、製造業王國。80年代工業北移，金融業全球化，政府整頓銀行及股市，成為金融中心。兩次轉型背後，並非源自偉大藍圖，而是靈活彈性的政策回應，因勢利導而彈起。九七後多了內地規劃一套，香港施政失去了自主性，商務部、發改委、港澳辦、中聯辦公公婆婆眾多，而且各式吹水計劃出台，大西北開發、京港合作、粵港合作、深港合作、泛珠九加二、河套、前海、一小時生活圈及大灣區，沒完沒了。香港內部施政只剩下一項：覓地起樓，民生福利就倒退到只靠派錢，政府退化成為蛇齋餅糭利益集團，過去細心經營政策的作風消失，變成口號治港。

任何施政背後都要細心經營，逐步吸納反對者，重視政策過程，建立信任，上一次已經是十年前曾蔭權最低工資立法。公共醫療人手、病床不足問題已經長期存在，政府無着手處理，一味視作公關危機，派錢搞掂。香港要晉身知識型經濟，提升香港人教育水平，但政府重點去咗搞洗腦、交流團、唱國歌、修改中史科課程，全屬政治工作。至於交通運輸，連基本工程質素及施工進度監督也走晒樣，甚至爆出集體造假，系統性地進行豆腐渣工程。

香港人視車公為偶像，唔係迷信，而係大家早已谷爆！林鄭及一眾問責官員，好自為之，車公籤文背後民意清晰，勿再諉過於社交媒體以訛傳訛了。

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
習近平拜年 (古德明)